Google一早就放棄左香港啦！

HK 真係一d 都唔抵幫囉我覺得！之前唔記得邊個講過，hk 將會敗係一部hk 人身上，而家真係現眼報呀，好同意佢個講法！請睇字～

// 收到朋友傳來的一篇文章，分析一家國內寂寂無名的科網公司，如何透過收購由地產私募基金持有在世界各地的數據中心，搖身一變成為跨國企業。據報，這間科網公司以及背後中資財團，計劃明年將旗下數據中心業務在海外上市。

以上的故事，我們並不陌生。不過，這篇文章講到的數據中心，剛好在我工作的將軍澳工業邨附近，好奇心驅使下，我再深入了解多一點，發覺在數據中心染紅以及準備上市的同時，獲得工業邨地主科技園公司批准增加地積比率，將可用樓面面積發水三成。

雖然朋友的文章提到數碼港、盈科數碼動力和鯨吞香港電訊的往事，但千萬不要誤會，我沒有任何明示或暗示「染紅」、「發水」和「上市」三件事有任何關連，也不相信科技園公司對這家數據中心有任何偏袒。

2013年，Google放棄在將軍澳工業邨建立數據中心，理由是面積不夠大。然而，資料顯示Google同期在新加坡建成的數據中心，其實論佔地面積跟香港本來的那個地盤也差不了多少。當然，我不能排除背後有其他可能性。但客觀事實告訴我們，香港在某方面的確不如新加坡，甚至連台灣都不如。現時Google在區內的數據中心，分別位於彰化和新加坡。

土地其實一直以來都是香港政府最珍而重之的資產，私人土地要改變土地使用增加地積比，政府往往都是寸步不讓，但現象背後有一定行之有效的制度性因素。經驗告訴我們，每當政府背離了每寸土地都必須要衡量價值和使用效率，那其實是慷他人之慨。畢竟，每寸土地都是庫房潛在的收入來源，是納稅人的資產。或者我們應該認真反省，為何當年Google放棄香港；是不是遊戲規則出了問題？//

又係link ：

HK no IT

人才培訓方面都唔夠坡仔嚟

pixel3第一次有日本有台灣但無香港就知